
# Разработка пользовательских интерфейсов (JS, jQuery)

<http://www.avalon.ru/HigherEducation/MasterWeb/EducationProgram/About/?CourseID=1860>

## Преподаватели
Гурьев  Тимофей Александрович
Зорин  Максим  Александрович
Лунев Роман Михайлович
Шишкина Виктория Александровна

## Аннотация
Курс является продолжением курса Программирование клиентской части веб-приложений (JS). В рамках курса слушатели продолжают освоение языка JavaScript, а также изучают библиотеку jQuery, которая значительно облегчает создание сложных пользовательских интерфейсов, а также предоставляет эффективные возможности управления элементами веб-страницы. 

Освоив программу курса, слушатели смогут разрабатывать качественные и современные веб-интерфейсы, без которых не обходится ни одно профессионально написанное веб-приложение или сайт.

## Знания и умения, полученные в результате обучения
В результате обучения слушатели будут:
 - Знать:
   - Что такое JQuery.
   - Принципы работы с DOM при помощи JQuery.
   - Как динамически создавать пользовательский интерфейс на стороне клиента.
   - Какие существуют способы сделать веб страницы более удобыми и красивыми.

 - Уметь:
   - Пользоваться удобными возможностями, предоставляемыми JQuery.
   - Динамически работать с объектами пользовательского интерфейса.
   - Создавать, удалять аттрибуты и свойства. Использовать базовые эффекты анимации.
   - Работать с событиями и создавать быстрый и отзывчий интерфейс.
   - Использовать виджеты, для создания удобного интерфейса.

## Программа курса

### Темы лекций

#### Тема 1
 - Понятие подключаемой библиотеки.
 - JQuery. Подключение библиотеки к проекту.
 - Функция $(). Поиск элемента по различным параметрам(идентификатор, имя, класс, аттрибут и т.д.). Изменение элементов DOM «на лету».
 - События. Объект event. Наиболее часто используемые события. Методы .bind,.unbind(),.one(), .trigger()
 - Использование аннимационных эффектов.

#### Тема 2
 - JQuery UI.
 - Обзор существующие плагинов поведения(draggable, droppable, resizable, selectable, sortable) и примеры их использования.
 - Плагины – виджеты (аккордеон, кнопки, владки, диалоговые окна, индикатор выполнения) и их использование при создании веб-приложения.

### Практические темы

#### Тема 1
 - Создание простого веб приложения
 - Подключение JQuery. $(document).ready
 - Подписывание на основные события элементов управления страницы.
 - Добавление удаление аттрибутов, стилей и т.д.
 - Добавление новых и удаление существующих элементов DOM.

#### Тема 2
 - Использование функции trigger.
 - Объект event и его свойства. Использоание .live() и .delegate()
 - Использование стандартных анимационных эффектов.
 - Создание собственных анимационных эффектов

#### Тема 3
 - Знакомство с библиотекой JQuery UI.
 - draggable,
 - droppable,
 - resizable,
 - selectable,
 - sortable

#### Тема 4
 - Обзор плагинов-виджетов JQuery UI.
 - Аккордеон
 - Кнопки
 - Вкладки
 - Диалоговые окна
 - Индикатор выполнения
